## 分析与推导过程

### 给定积分问题与定义辅助量

初始问题是计算：
$$
\frac{1}{\sqrt{\pi}}\int_{-\infty}^{+\infty}\frac{x^n e^{-x^2}}{x-\zeta}\,dx
$$
并定义辅助量：
$$
Z = \frac{1}{\sqrt{\pi}}\int_{-\infty}^{+\infty}\frac{e^{-x^2}}{x-\zeta}\,dx.
$$

希望将原积分结果用 $Z$ 表达。

### 多项式除法与分解

对被积函数分子进行多项式除法：
$$
\frac{x^n}{x-\zeta} = x^{n-1} + \zeta x^{n-2} + \zeta^2 x^{n-3} + \cdots + \zeta^{n-1} + \frac{\zeta^n}{x-\zeta}.
$$

将这一分解代回积分：
$$
\frac{1}{\sqrt{\pi}}\int_{-\infty}^{+\infty}\frac{x^n e^{-x^2}}{x-\zeta}\,dx 
= \frac{1}{\sqrt{\pi}}\int_{-\infty}^{+\infty}(x^{n-1} + \zeta x^{n-2} + \zeta^2 x^{n-3} + \cdots + \zeta^{n-1})e^{-x^2}\,dx
+ \frac{\zeta^n}{\sqrt{\pi}}\int_{-\infty}^{+\infty}\frac{e^{-x^2}}{x-\zeta}\,dx.
$$

记最后一项中的积分为 $Z$:
$$
\frac{1}{\sqrt{\pi}}\int_{-\infty}^{+\infty}\frac{x^n e^{-x^2}}{x-\zeta}\,dx 
= \left(\sum_{j=0}^{n-1}\zeta^j \frac{1}{\sqrt{\pi}}\int_{-\infty}^{+\infty}x^{n-1-j}e^{-x^2}\,dx\right) + \zeta^n Z.
$$

### 对 $\int_{-\infty}^{\infty}x^{n-1-j}e^{-x^2}\,dx$ 的计算

考虑一般形式：
$$
\int_{-\infty}^{\infty} x^m e^{-x^2} dx.
$$

- 当 $m$ 为奇数时，$x^m e^{-x^2}$ 是奇函数，其在对称区间上积分为0。
- 当 $m$ 为偶数时，$m=2k$，可用标准结果：
$$
\int_{-\infty}^{\infty} x^{2k} e^{-x^2} dx = \sqrt{\pi}\frac{(2k)!}{2^{2k}k!}.
$$

将 $m = n-1-j$ 带入：
$$
\int_{-\infty}^{\infty}x^{n-1-j}e^{-x^2}dx = 
\begin{cases}
0, & \text{若 $n-1-j$ 为奇数}\\[6pt]
\sqrt{\pi}\frac{(n-1-j)!}{2^{n-1-j}\left(\frac{n-1-j}{2}\right)!}, & \text{若 $n-1-j$ 为偶数}
\end{cases}
$$

因此：
$$
\frac{1}{\sqrt{\pi}}\int_{-\infty}^{\infty}x^{n-1-j}e^{-x^2}dx = 
\begin{cases}
0, & \text{若 $n-1-j$ 为奇数}\\[6pt]
\frac{(n-1-j)!}{2^{n-1-j}\left(\frac{n-1-j}{2}\right)!}, & \text{若 $n-1-j$ 为偶数}
\end{cases}
$$

### 对求和进行化简

求和项为：
$$
\sum_{j=0}^{n-1}\zeta^j \frac{1}{\sqrt{\pi}}\int_{-\infty}^{\infty}x^{n-1-j}e^{-x^2}dx.
$$

非零项仅在 $n-1-j$ 为偶数时存在。设 $n-1-j=2m$，则 $j=n-1-2m$ 并且：
$$
\frac{1}{\sqrt{\pi}}\int_{-\infty}^{\infty}x^{2m}e^{-x^2}dx = \frac{(2m)!}{2^{2m}m!}.
$$

对 $m$ 来说，当 $j=0$ 时，$n-1=2m$；$m$ 从0开始增加，每次增加1，对应 $j$ 减少2，直到 $j \ge 0$。可得 $m$ 范围为 $m=0,1,2,\ldots,\lfloor (n-1)/2 \rfloor$。

于是求和化为：
$$
\sum_{m=0}^{\lfloor (n-1)/2 \rfloor}\zeta^{n-1-2m}\frac{(2m)!}{2^{2m}m!}.
$$

### 最终表达式

将结果汇总：
$$
\frac{1}{\sqrt{\pi}}\int_{-\infty}^{+\infty}\frac{x^n e^{-x^2}}{x-\zeta}\,dx
= \zeta^n Z + \sum_{m=0}^{\lfloor (n-1)/2 \rfloor}\zeta^{n-1-2m}\frac{(2m)!}{2^{2m}m!}.
$$

### 关于 $\lfloor (n-1)/2 \rfloor$ 与 $\lfloor n/2 \rfloor -1$ 的关系

分析 $\lfloor (n-1)/2 \rfloor$ 和 $\lfloor n/2 \rfloor - 1$:

- 当 $n$ 为偶数，$n=2k$:
  $$
  \frac{n-1}{2} = k - 0.5 \implies \lfloor (n-1)/2 \rfloor = k-1.
  $$
  而 $\lfloor n/2 \rfloor = k$。
  
  因此对于偶数 $n$:
  $$
  \lfloor (n-1)/2 \rfloor = \lfloor n/2 \rfloor - 1.
  $$

- 当 $n$ 为奇数，$n=2k+1$:
  $$
  \frac{n-1}{2} = k \implies \lfloor (n-1)/2 \rfloor = k.
  $$
  而 $\lfloor n/2 \rfloor = k$。
  
  因此对于奇数 $n$:
  $$
  \lfloor (n-1)/2 \rfloor = \lfloor n/2 \rfloor.
  $$

综上，仅在 $n$ 为偶数时有 $\lfloor (n-1)/2 \rfloor = \lfloor n/2 \rfloor - 1$，而对于奇数 $n$ 则不成立。
